## 导数的定义 (Definition of the Derivative)

导数反映了函数在某一点的瞬时变化率。给定函数 \( f(x) \)，其在点 \( x \) 处的导数 \( f'(x) \) 定义为：

$$
f'(x) = \lim_{h \to 0} \frac{f(x+h) - f(x)}{h}
$$

这个极限如果存在，表示当 \( x \) 以极小增量 \( h \) 变化时，函数 \( f(x) \) 如何变化。

### 示例 
求解 $f(x) = x^2$ 的导数

#### 问题
给定函数 $f(x) = x^2$，求其导数 $f'(x)$。

#### 解法

1. **代入函数表达式**：
   将 $f(x) = x^2$ 代入导数定义中的 $f(x+h)$:
   
   $$
   f(x+h) = (x+h)^2
   $$

2. **展开并简化**：
   $$
   f(x+h) = x^2 + 2xh + h^2
   $$

   计算 $f(x+h) - f(x)$：
   $$
   f(x+h) - f(x) = x^2 + 2xh + h^2 - x^2 = 2xh + h^2
   $$

   将上述结果代入导数的定义：
   $$
   \frac{f(x+h) - f(x)}{h} = \frac{2xh + h^2}{h} = 2x + h
   $$

3. **求极限**：
   当 $h \to 0$时，
   $$
   \lim_{h \to 0} (2x + h) = 2x
   $$

## 基本求导规则

1. **常数规则**：如果 $f(x) = c$（$c$ 是常数），则
   $$
   f'(x) = 0
   $$

2. **幂规则**：如果 $f(x) = x^n$（$n$ 是实数），则
   $$
   f'(x) = nx^{n-1}
   $$

3. **常数倍规则**：如果 $f(x) = c \cdot g(x)$，则
   $$
   f'(x) = c \cdot g'(x)
   $$

4. **和差规则**：如果 $f(x) = g(x) + h(x)$，则
   $$
   f'(x) = g'(x) + h'(x)
   $$

5. **乘积规则**：如果 $f(x) = g(x) \cdot h(x)$，则
   $$
   f'(x) = g'(x) \cdot h(x) + g(x) \cdot h'(x)
   $$

6. **商规则**：如果 $f(x) = \frac{g(x)}{h(x)}$，则
   $$
   f'(x) = \frac{g'(x) \cdot h(x) - g(x) \cdot h'(x)}{h(x)^2}
   $$

7. **链式法则**：如果 $y = f(g(x))$，则
   $$
   \frac{dy}{dx} = f'(g(x)) \cdot g'(x)
   $$

## 特殊函数的导数

1. **指数函数**：如果 $f(x) = e^x$，则
   $$
   f'(x) = e^x
   $$
   如果 $f(x) = a^x$，则
   $$
   f'(x) = a^x \ln(a)
   $$

2. **对数函数**：如果 $f(x) = \ln(x)$，则
   $$
   f'(x) = \frac{1}{x}
   $$
   如果 $f(x) = \log_a(x)$，则
   $$
   f'(x) = \frac{1}{x \ln(a)}
   $$

3. **三角函数**：
   - $\sin(x)$ 的导数：
     $$
     \frac{d}{dx} \sin(x) = \cos(x)
     $$
   - $\cos(x)$ 的导数：
     $$
     \frac{d}{dx} \cos(x) = -\sin(x)
     $$

## 链式法则的定义

如果有两个函数 $g(x)$ 和 $f(u)$，且 $y = f(g(x))$，那么 $y$ 关于 $x$ 的导数是：

$$
\frac{dy}{dx} = f'(g(x)) \cdot g'(x)
$$

这里，$f'(g(x))$ 是外函数 $f(u)$ 在 $u = g(x)$ 处的导数，而 $g'(x)$ 是内函数 $g(x)$ 关于 $x$ 的导数。

## 示例：使用链式法则求导

考虑函数 $y = \sin(e^{x^2})$，我们要求 $y$ 关于 $x$ 的导数。

### 步骤 1: 确定内外函数

- 内函数：$g(x) = e^{x^2}$
- 外函数：$f(u) = \sin(u)$，其中 $u = g(x)$

### 步骤 2: 分别求两个函数的导数

- 内函数的导数：$g'(x) = e^{x^2} \cdot 2x$
- 外函数的导数：$f'(u) = \cos(u)$

### 步骤 3: 应用链式法则

将 $g(x)$ 和 $g'(x)$ 代入链式法则：

$$
\frac{dy}{dx} = \cos(e^{x^2}) \cdot e^{x^2} \cdot 2x
$$


## 导数的定义和隐函数求导法 (Definition of the Derivative and Implicit Differentiation)

在求解一些函数的导数时，特别是当函数 $y$ 是 $x$ 的隐函数时（即 $y$ 和 $x$ 的关系不是显式给出的），我们可以使用隐函数求导法。这种方法允许我们直接对包含两个变量 $x$ 和 $y$ 的方程进行求导。

### 隐函数求导法
给定一个关于 $x$ 和 $y$ 的方程，比如 $F(x, y) = 0$，我们可以对整个方程关于 $x$ 求导，应用链式法则处理关于 $y$ 的部分：

$$
\frac{d}{dx}[F(x, y)] = 0
$$

这里涉及到 $y$ 的导数 $\frac{dy}{dx}$，它可以通过解方程求得。

### 示例：
求解 $x^2 + y^2 = 1$ 的 $\frac{dy}{dx}$

#### 方程
给定方程：
$$
x^2 + y^2 = 1
$$

#### 求导
对整个方程关于 $x$ 进行求导，应用隐函数求导法则：

1. 对 $x^2$ 的导数：
   $$
   \frac{d}{dx}(x^2) = 2x
   $$

2. 对 $y^2$的导数（应用链式法则）：
   $$
   \frac{d}{dx}(y^2) = 2y \frac{dy}{dx}
   $$

将上述导数设置为 0（因为 $x^2 + y^2$的总导数为 0）：

$$
2x + 2y \frac{dy}{dx} = 0
$$

#### 解 $\frac{dy}{dx}$
解上述方程以求 $\frac{dy}{dx}$：

$$
2y \frac{dy}{dx} = -2x
$$
$$
\frac{dy}{dx} = -\frac{x}{y}
$$


